---
date: '2020-05-19'
title: '原型和原型链'
tags: [javascript]
---

![Dyv0vb](https://pics-rust.vercel.app/uPic/Dyv0vb.jpg)

每个对象都会在其内部初始化⼀个属性，就是`prototype`(原型)，当我们访问⼀个对象的属性时，如果这个对象内部不存在这个属性，那么他就会去`prototype` ⾥找这个属性，这个`prototype`⼜会有⾃⼰的`prototype`，于是就这样⼀直找下去，也就是我们平时所说的原型链的概念关系：`instance.constructor.prototype = instance.__proto__` 特点： JavaScript 对象是通过引⽤来传递的，我们创建的每个新对象实体中并没有⼀份属于⾃⼰的原型副本。当我们修改原型时，与之相关的对象也会继承这⼀改变当我们需要⼀个属性的时， Javascript 引擎会先看当前对象中是否有这个属性， 如果没有的就会查找他的`Prototype`对象是否有这个属性，如此递推下去，⼀直检索到`Object`内建对象

## 原型：

JavaScript 的所有对象中都包含了⼀个 [__proto__] 内部属性，这个属性所对应的就是该对象的原型

JavaScript 的函数对象，除了原型 [__proto__] 之外，还预置了 prototype 属性当函数对象作为构造函数创建实例时，该 prototype 属性值将被作为实例对象的原型[__proto__] 。

## 原型链：

当⼀个对象调⽤的属性/⽅法⾃身不存在时，就会去⾃⼰ [__proto__] 关联的前辈 prototype 对象上去找如果没找到，就会去该 prototype 原型 [__proto__] 关联的前辈 prototype 去找。依次类推，直到找到属性/⽅法或 undefined 为⽌。从⽽形成了所谓的“原型链”

## 原型特点：

JavaScript 对象是通过引⽤来传递的，当修改原型时，与之相关的对象也会继承这⼀改变
